（有請大師）求粉紅色三角形面積

正方形邊長係幾多都唔知

無限 因為無數字

係唔係要拎間尺度

左手邊直角三角形2條邊1:2
用sin cos tan之類既嘢可以搵晒圖入面全部角度
好似係

一條線係y=2x 另一條係y=1-x

用畢氏定理
再用 sin cos tan?

利申：冇讀 maths 十鳩幾年

聯立 y就是2/3 完

Assume 正方形

上下兩個三角形係 similar triangles
底既比例係1：2，所以高既比例都係1：2
所以粉紅色三角形既高係正方形邊長既2/3
所以粉紅三角面積係正方形面積乘2/3再乘1/2

唔洗assume 正方，平行四邊形已經OK

一個sine law已經可以計到

屌你老味copy漏最緊要嗰句做乜鳩
what fraction of a square a shaded triangle takes up

其實當佢係unit square 就得

答案係4

係咪咁？

一條邊都冇

樓主開po有講係square咩
有講係求fraction咩

係喎眼快assume咗喺square

咁似DSE d濕鳩mc題目？
解決方法：
1. 用similar triangle再用同高三角形求出各部分面積比
2. 用解析幾何設
3. 用間尺度

因為呢句野一d都唔重要囉
呢類題目個數字根本毫不重要 係重解題方法 成班child係度捉字

1/3個正方形嘅面積

都可以
不過用比例計比較簡潔

ratio同actual number兩樣野黎wor
樓主冇講咪問緊actual number
square又唔講

哲學題黎?

用integration

你個on9衝出嚟柒